15歲國中生體育課上突猝死！ 爸媽腿軟：「戴口罩」跑步是致死因

記者鄭思楠／綜合報導

疫情趨緩，大陸多個省份相繼迎來返校復課，但是在校期間，學生們的口罩防護是否可以鬆懈又成為了新的爭議性話題。日前，2位國中生在體育課上因為戴著口罩跑步而猝死。社交網路上，已經有大量文章批評上體育課仍要求學生戴口罩的做法錯誤，指責這是形式主義。

據《華商報》報導，4月24日，河南鄲城縣一名15歲學生在體育課上猝死。4月30日，學生家長查看監視器畫面發現孩子事發時戴著口罩跑步，懷疑這就是死因。校方表示，希望進行屍檢但未被同意，經過協商，最終賠償37萬人民幣（約新台幣157萬元）達成和解。

(已節錄)

都解封啦, 仲戴咩口罩啫, 仲要戴N95, 仲要劇烈運動, 大佬呀, 你想點呀

連登仲有班人話戴口罩做尖，一睇就知係衫架發言

想投胎啫

你定啦
班50kg兒登仔好撚型咖
可以每日戴N95做gym舉鐵跑10k

沒事兒沒事兒，佢俾毛主席賞識寵召，落地獄一齊革命。父母係咪收咗美國錢造謠生事，為國家添煩添亂

琴日先戴口罩跑完 不過真係好撚攰 攰過冇戴成倍 半個鐘已經頂唔順

玩命

想入黎講佢垃圾
點知係n95

十幾歲戴口罩跑步猝死

上堂猝死就不怕中武漢肺炎死

又2隻支那豬歸西

在1千米跑步中戴著N95口罩

下其實頂唔順就會自動停低除口罩架啦
關咩事

我同平時一樣跑5k，但平時30分鐘跑完，而家快過40都斷氣 一路跑完全唔敢加速，好驚猝死

我淨係行路都熱死
ching仲要跑

日日都戴住豬嘴跑10k，順便練埋肺活量支麻豬好撚垃圾

諗都覺得辛苦

無氣閥版本簡直玩命

重刷,福氣黎

a piece of good news

買到真既n95

跑完有冇虛脫

虛脫就嚴重左，開始左一個月左右, 的確係攰左平時大概一個鐘鬆啲,依家起碼多左半鐘

話咗應該戴豬嘴架啦

ja ga

簡直係做善事

全文重點
校方表示，希望進行屍檢但未被同意，經過協商，最終賠償37萬人民幣（約新台幣157萬元）達成和解。

渣ga 手足戴n95俾狗追咪又係咁

99%冇事，咁成間學校幾百人姐係都會死幾個？

咁廢，死左佢算啦

信政府 唔戴

我成日喺街見人戴口罩跑，佢自己化學咋掛

賠37萬就算
支那人條命真係唔值錢

仆街.....豬嘴跑步會唔會死....

賠乜呀 黨比佢活到今日已經係對佢最大嘅恩𧶽 感謝黨都嚟唔切啦

正 有37萬 和解lu

應該係我自己廢啦一路退步緊

SARS復課嗰排都係戴住口罩上PE，可以除口罩抖10秒。嗰陣無出過事算好彩

戴N95跑步

37萬可能多過佢成世人既收入 抵賺既投資

又死一隻

有人暈倒送院

feel到抖唔到氣 唔係開番個口罩就得啦咩？
定佢呢個情況唔同？

不嬲閉氣跑全馬

幾大個仔呀 仲唔識得除口罩

低氧訓練 真係唔可以over
n95呢d直頭自殺行為

廢就廢啦垃圾

我戴住6200落街跑步都未撚死

心肺功能再勁都要死

戴左山賽貨毒口罩

戴住追完巴士，坐返順返條氣都要好耐

刷首抽，將來做美國白人

沒事兒沒事兒做得很好喔

N95 焗過 6200

利申 : 試過 6200 由尖東跑到旺角 , 扯晒蝦

我無印象，可能太細 嗰陣都幾癲，有高傳染嘅致命冠狀病毒都照上PE堂，上堂又無話保持social distance，剩係戴口罩同勤洗手

似中左肺炎死左，然後唔報?

父母自己on9叫個仔帶N95上運動堂
然後又賴話帶口罩害死個仔
N95比你出街上堂用架咩
比醫生護士做霧化程序用架！

冇睇過條片咩？大陸製衣厰點整N95口罩咩？

證明個 N95 係真貨

試過戴口罩追巴士，之後個頭痛到仆街
即刻拉低個口罩透氣再坐多十幾個站先冇事

重訓同有氧兩回事

係人都知中國根本D毒未散

戴口罩跑慢D算啦講真

口罩本身有毒，跑步加快毒發而已

戴乜撚野口罩呀

on9 手足帶住n95/豬咀 仲要食tg都未死
啲支虫咁易就死

支那人-2

正想搵黎貼

人命只值37萬

同學校傾掂數
到家長到變返幾萬

帶外科跑8k都唔係太頂得順
但都唔敢除罩

hypoxic training (死埋)

爸媽不知幾開心
諗住養兒防老點知仲提早有回報fat fat

一睇就知#3 on9

豬嘴進氣量咁高

未老就發大財

我就戴住跑嘅
話戴口罩跑唔到就唔好跑住啦

就算假嘅都會焗

希望佢繼續拎到張鬼國投胎券，唔好出黎害人

個橫隔模應該會傷

上年唔係戴口罩跑步咩
仲要包到隻粽咁跑

練心肺超正

正想講
條友真係唔識
仲有幾條友支持佢睇法先好野

廢牆內人

短跑同長跑唔同 短跑爆幾百米都ok 但係長跑真係唔掂

重點係支那

無人會戴N95做尖喎
個個都係外科罩做gym

我平時都戴口罩跑
但又真係未試過n95

N95係用嚟落街買嘢都好焗，仲點跑步喎

見到個po已經想搵返出嚟

死一個有三十七萬拎
會唔會有一大堆支那家長推d 細路去

我返工係車帶n95都就暈 何況做運動

笑死隔離咩..帶n95 做劇烈運動....

個老師有冇腦？

根本就係武肺發作